[時事討論] 武漢肺炎是否令全球化美夢夢碎了？

生於今日，我地都係全球化既受益人，爆發初期大家撲水買物資，多數都係透過全球物流購入。但係，隨著疫情擴散至全球，各國相繼鎖國抗疫、工廠停工、物流中斷，原來全球化既各國分工生產隨即出現問題

本來一啲產品需要各國分別準備原材料、生產組件、銷售、物流運送到世界各地生產，但如上面所講，今次武漢肺炎將呢條分工切斷，各國既自給自足能力成為當下最大考驗，本來鼓吹全球化既都走回保護主義（除左號稱零確診既支國外）

如果疫情時間短，倒可以講係陣痛，但如果持續時間長，世界既經濟、物流、生產都要大洗牌，阿侵幾年前開始鼓吹返美設廠，大概係預見到呢個弊病（當然佢係為兌現選戰承諾，加上保守立場而推行美國優先）

除左世界經濟，國際機構響今次武漢肺炎既作用可以話係零，除左不停媚共外，就只有講啲阿媽係女人既提醒，得閒指責歐美世界，誓要為中国造王，更在全球危機當前不惜以政治優先，排除抗疫最成功既台灣。

除左世衛失能，國際機構包括國際民航組織、WTO、World Bank既主要職位都開始被中国滲透，更意圖染指國際知識產權組織（好彩衰左），上述組織表現強差人意、雙重標準，頓成笑話，亦係大家見到全球化下既禍害

有見及此，歐、美、加拿大、日、韓、台灣都各自建立交流網，飛起世衛唔理，相信短期內區域合作會成為全球主流，而唯一支持全球化既中国，就繼續利用國際組織搞擴張主義，罔圖成為救世主

全球化變成獨裁國家既傀儡、邪惡軸心既代言人，經濟鏈失衡，自保成為主流，若曠日持久，行之多年既全球化，係咪亦要進入大改革呢？

溫通識溫到上晒腦？？

生活質素、現代中國、全球化、公共衛生乜概念都講晒喎ching

Everything is connected, 我並非以上既專業，但總要關心下事情同趨勢，因為感覺到新一波國際關係正在萌芽

又係你呀凌生

簡單總結你想講咩
你發現A有好有壞，咁到底洗唔洗改革A?
表面上呢個問題好高深
實際上係冇意思
一樣野實有正反兩面
你見到反面就話想改革
點改？向咩方向改？改嘅成本？
最重要嘅位唔講

再認真答你
全球化唔係單一動作，做咗就等於全球化
你會唔會減低全球來往，以為唔坐飛機坐船去其他國家？
網媒會唔會收檔，全世界轉用紙媒，隔幾日先睇到歐洲嘅新聞？
你會唔會唔上網，拒絕接受資訊？

全球化過程係不可逆，除非你好似北韓咁鎖國

物理全球化可能要收下皮，資訊全球化繼續